---
categories: ["Richtlijn"]
tags: [ansible, collection, role, capability]
title: "Ansible Rol Capaciteit Labeling"
linkTitle: "Ansible Rol Capaciteit Labeling"
draft: true
weight: 2
description: >
    Categoriseer Ansible-rollen op basis van hun capaciteiten en visualiseer
    deze capaciteiten met behulp van labels in README.md-bestanden.
---

---
> Categoriseer rollen afhankelijk van capaciteit. Visualiseer capaciteit met
> behulp van labels.

---

## Probleem

Veel Ansible-gebruikers hebben moeite met het selecteren van de juiste rol voor
hun infrastructuur en applicaties. Met het groeiende aantal beschikbare rollen
kan het tijdrovend zijn om te beoordelen welke rol het beste bij hun behoeften
past. Gebruikers moeten vaak snel de volwassenheid en functionaliteit van een
Ansible-rol begrijpen.

## Context

Om het probleem van rolselectie en gebruikersinzicht aan te pakken, kunnen we
Ansible-rollen categoriseren op basis van hun capaciteiten. Door duidelijk aan
te geven hoe volwassen een rol is en welke functionaliteit deze biedt, kunnen we
gebruikers helpen weloverwogen beslissingen te nemen bij het kiezen van rollen
voor hun infrastructuurautomatiseringsbehoeften.

## Oplossing

Om gebruikers snel inzicht te geven in de capaciteiten van Ansible-rollen,
kunnen we deze categoriseren op basis van hun functionaliteit en
volwassenheidsniveaus. Vervolgens kunnen we deze capaciteitsniveaus visualiseren
met behulp van labels in de README.md-bestanden van Ansible-rolprojecten.

## Voorbeeld en Implementatie

1. **Capaciteitsniveaus:** Definieer de capaciteitsniveaus die de volwassenheid
   en functionaliteit van Ansible-rollen vertegenwoordigen. Bijvoorbeeld:
   - **Basisconfiguratie:** De rol biedt basisinstallatie en configuratie van de
     doelapplicatie of -dienst. Gebruikssituatie: Geschikt voor eenvoudige
     installaties of om aan de slag te gaan met de applicatie.
   - **Geavanceerde Configuratie:** De rol biedt meer geavanceerde
     configuratiemogelijkheden en maakt aanpassing voorbij basisinstallatie
     mogelijk. Gebruikssituatie: Ideaal voor omgevingen met specifieke eisen die
     verder gaan dan de basis.
   - **Naadloze Updates en Onderhoud:** De rol ondersteunt naadloze updates,
     vers/upgrades en onderhoudstaken zonder gegevensverlies of onderbreking van
     de dienstverlening. Gebruikssituatie: Aanbevolen voor productieomgevingen
     waar uptime cruciaal is.
   - **Volledige Lifecycle Management:** De rol dekt de hele levenscyclus van de
     applicatie, inclusief provisionering, schalen, back-up en monitoring.
     Gebruikssituatie: Geschikt voor complexe, grootschalige implementaties die
     uitgebreid beheer vereisen.
   - **Geavanceerde Monitoring en Inzichten:** De rol biedt diepgaand inzicht,
     analyses en inzichten in de prestaties en gezondheid van de applicatie.
     Gebruikssituatie: Nuttig voor organisaties die prioriteit geven aan
     prestatie-optimalisatie en probleemanalyse.
   - **Auto-Pilot en Zelfherstel:** De rol omvat geavanceerde automatisering en
     zelfherstellende capaciteiten, wat de handmatige interventie vermindert en
     hoge beschikbaarheid garandeert. Gebruikssituatie: Ideaal voor
     missie-kritische systemen die minimale menselijke tussenkomst vereisen.
2. **Badge-iconen:** Maak badge-iconen voor elk capaciteitsniveau. U kunt
   diensten zoals Shields.io gebruiken of aangepaste SVG-badges ontwerpen om elk
   niveau visueel te representeren.
3. **Markdown-syntaxis:** Gebruik Markdown-syntaxis om de labels en badge-iconen
   op te nemen in de README.md van Ansible-rolprojecten. Hier is een voorbeeld:

   ```markdown
    [![Basisconfiguratie](https://img.shields.io/badge/Capability-Basic%20Configuration-red)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
    [![Geavanceerde Configuratie](https://img.shields.io/badge/Capability-Enhanced%20Configuration-orange)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
    [![Naadloze Updates](https://img.shields.io/badge/Capability-Seamless%20Updates-yellow)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
    [![Volledige Levenscyclus](https://img.shields.io/badge/Capability-Full%20Lifecycle-green)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
    [![Geavanceerde Monitoring](https://img.shields.io/badge/Capability-Advanced%20Monitoring-brightgreen)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
    [![Auto-Pilot](https://img.shields.io/badge/Capability-Auto%20Pilot-blue)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
    [![Niet van Toepassing](https://img.shields.io/badge/Capability-Does%20Not%20Apply-lightgrey)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/ "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
   ```

    Deze markdown-code zou bijvoorbeeld de onderstaande labels renderen.

* [![Basisconfiguratie](https://img.shields.io/badge/Capability-Basic%20Configuration-red)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
* [![Geavanceerde
  Configuratie](https://img.shields.io/badge/Capability-Enhanced%20Configuration-orange)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
* [![Naadloze
  Updates](https://img.shields.io/badge/Capability-Seamless%20Updates-yellow)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
* [![Volledige
  Levenscyclus](https://img.shields.io/badge/Capability-Full%20Lifecycle-green)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
* [![Geavanceerde
  Monitoring](https://img.shields.io/badge/Capability-Advanced%20Monitoring-brightgreen)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
* [![Auto-Pilot](https://img.shields.io/badge/Capability-Auto%20Pilot-blue)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")
* [![Niet van
  Toepassing](https://img.shields.io/badge/Capability--lightgrey)](https://c2platform.org/docs/guidelines/project/capability/
  "Richtlijn: Ansible Rol Capaciteit Labeling")